亞運電競冠軍：家人唔覺榮耀

Kin代表香港在雅加達亞運奪得金牌。何耀勤攝 Kin代表香港在雅加達亞運奪得金牌。何耀勤攝

「電競咪就係打機！」這些言論曾經困擾今屆亞運電競金牌得主盧子健（Kin）。由於電競在今屆亞運只列作示範項目，他跟隨香港代表團一同前往雅加達參賽，不但沒有獎金、沒有獲配代表團制服、也沒有得到應得的掌聲。Kin接受本報訪問時直言，即使成功奪金，「得朋友覺得厲害，家人覺得只係打機比賽，唔算榮耀嘅事。」
Kin在列入電競示範項目的卡牌遊戲《爐石戰記》首奪亞運金牌，他早於五年前接觸《爐石》，更對坊間的大型比賽躍躍欲試，發現遊戲「好玩、又適合自己」，打出成績後決心成為全職選手。與不少年青人一樣，打機之路總會遇到父母阻撓。「學生時期父母好反對，見到我打機就鬧，又威脅我再打機要掹mon線。」在他贏得比賽後，父母的態度開始緩和，「（父母）知道我呢方面有啲成就，但仍未好了解（電競），爸爸仲未好支持，未覺得可以當正職，但亦唔算反對。」
Kin在《爐石戰記》決賽與印尼選手一較高下。 Kin在《爐石戰記》決賽與印尼選手一較高下。
每日練習8至9小時

Kin就讀保健員文憑，但他已簽約向全職選手之路邁進，最忙時每月會出戰4至5場比賽。《爐石》是卡牌競技遊戲，玩家須熟悉卡組特性，考慮戰略部署。與港人較了解的多人線上競技遊戲《英雄聯盟》不同，Kin沒有隊友可以依靠，每日獨自在家練習8至9小時，惟有制定一套屬於自己的練習方法。
「我對自己有要求，每次比賽最少要拎到頭10名，有時打得耐會悶，就同朋友傾住玩，玩到中途開始悶，會邊睇實況邊打，學下技巧。」
他又會與香港玩家商量戰術，找出最完美的打法，但個人比賽「最終都要靠自己」，而「隊友」經理人與助手會幫助處理練習以外的工作，例如尋找贊助等。
出外比賽時，他面對的選手大多來自韓國、台灣等電競發展較成熟的地區。香港電競發展慢人一拍，大眾又對電競的了解不深，他希望「政府同業界搞多啲比賽，諗方法令多啲人接受。」對於下屆亞運會否參加，他認為仍是未知之數，「要視乎比賽狀態及未來遊戲發展。」他希望電競能納入奧運項目，讓與運動員付出同樣努力的電競選手能一展所長。

咁佢老豆岩喎，爐石點做全職

贏唔到比賽就無錢，香港物價咁貴，贏到都係岩岩夠食。

仲要係fucking RNG game，無可能長贏

連登仔心裡面不知幾葡萄，可惜你地只係班唔可以將興趣變成職業的垃圾

其他野唔講，爐石比賽次次都畀人笑點解係電競
又想點有人理你

會唔會好似Bridge咁唔同人打同一副牌來比?

咪撚癲啦

其實好想知過幾年隻game唔再受歡迎
班全職電競要點轉型

人地揾倒食關你班連登仔柒事

轉game，開直播，或者揾工

我支唔支持佢係一回事，我有工開仲搵得多過佢點解要葡萄佢?

你都on9
你幾時見過班律師醫生專科生會葡萄電莖選手呀
未撚放到自己咁大啦

隻game過多幾年仲係度先講啦
日日打十個鐘頭不如拿10個鐘去學野好過

唔明點解爐石係電競項目而唔係magic the gathering, 這世界到底發生緊乜事

搵撚到食咩
賺得果一萬幾千
D電競狗忽忽地

magic 依D老野game

同樣對電腦，日日打code10個鐘，而家已經3皮野一個月

好明顯原因係純粹贏左冇錢帶返黎

d變化多到顛，爐石黎黎去去最後都係個幾組卡 ,點一日練10個鐘 ...

爐石當電競梗係比人睇唔起喇

爐石狗也不屌

運氣 game

贏左冇獎金

同自己圍爐搞d垃圾比賽有咩分別 咪即係打機

爐石都電競 咁明星3缺1都係啦

以前機鋪d跳舞機，kof, 街霸比賽先係電競

如果打機可以當飯食，就唔撚洗班契弟去讀書啦！你求其搵份文員工都要大學畢業呀！你唔撚讀書，唔識字邊撚個識寫Game你玩呀？

唔識整弓箭係咪唔識射箭?

世紀帝國都好過爐石

一講電競 連登仔又做廢老

香港人不配擁有亞運金牌

係，一邊屌人老屎忽，一邊自己又做老屎忽
笑撚死

經理人同助手都食晒你份糧啦

電莖師

香港電莖師學會第一屆會長

自己睇下頂級電競年薪幾多，以千萬計 ，會差過你班連登仔

爐石係咪玩鬥邊個好運

所謂電競只係商人用競技遊戲以運動之名，用黎搵錢既工具，由始至終都係錢

班傻仔只係玩緊商人既遊戲，玩到幾耐都唔知，仲以為自己追夢好偉大。

真係識欣賞遊戲藝術既人唔係依啲人

佢係咪

全世界有幾多個？我諗都係少之又少。你用果幾個年薪最高既黎打飛機時又有冇諗過背後有幾多數以千萬既後生仔日打夜打都係得個吉？

唔好咁天真以為追夢以興趣為事業啦，電子競技只係商人搞出黎既一場鬧劇，仲要扭曲埋大眾對遊戲既認知

LOL 我都明 但係爐石講到尾真係運game

條友嘅post全部冇乜人理

電競咪就係打機！

比你威 榮耀又咪三幾年

之後呢？ 生計呢？ 搵唔到野做 父母養？

所以都好正常

最大問題係你一隻game 好難會紅幾十年，即係第時退役想轉去做「教練」都非常難

Card game 都叫電競？ 手指運動？
唔夠打係唔係可以用石丟死對手？

好偉大
真電莖師

大把運動員一世獎都冇一個寂寂無名
咁係咪奧運都唔駛搞?

前排亞運有個電莖fans話足球又咪一樣靠運氣

當你on9仔咋

隻game 玩到無人玩，廠又放棄埋果時你係咪係屋企含撚

做爐石選手已經算好好搵嫁喇,一年四季有比賽同國際大賽再加D邀請賽.入到四強獎金已經等於打工仔一年人工.

你套入運動員身上本一樣

電競同奧運各個層面上都唔可以相提並論啦
唔係以為電競改到個名咁就可以改埋佢本質啊

係 佢都on9 唔講人工 淨係一日打十幾個鐘機 對個身體負擔幾大... 錢又冇 健康又冇

靚仔成咁
又好難怪佢既

overwatch 咪係，之前好多人玩，依家都死服，好多overwatch電競隊 都轉晒開 twitch 直播

運動員退役政府都會照顧，有保障，去做教練都得
電競呢？

你都戇鳩
你睇香港
大把運動員你都噏唔出名拎政府資助
係咪全部要收皮呀

會照顧 會保障
人唔笑狗都吠
電競而家冇人做直播 教練?

但電競本身就商業化，韓國，中國都冇人玩格game，係得日本有，日本都唔重視電競，覺得電競太有賭博成份

電莖選手
睇下有無下界
razer股價都跌到7彩 無錢又唔係運動

放眼世界啦 白痴仔
香港代表全世界？
全世界圍住香港轉？

Lol世界冠軍大把錢 但爐石算鳩數啦

who is小孩?

所以大把人轉做streamer搵真銀
有fans base就玩咩game都多人睇

話番你 岩岩好
睇下世界點搞電競

咁佢打到冠軍 點都好過堆up唔出名既運動員既

aoe4又話出，咁耐都未見影

爐石都叫競技 咁廿一點都要入亞運

廢老電話都未識得用
點會識得欣賞呢啲

連登仔個個醫生大狀 fg座低50k 洗咩葡萄le d柒頭

打機咪打機
係要人地認同你支持你 都on99
唔做野唔屌撚死你都算
仲想要人支持
唔係話人地觀念守舊
你玩埋d西game得幾年貨仔
根本就係d好食懶做
不願面對現實既廢青

嗰d咪傻仔 醒嗰d一早跳船轉game

沉迷打機咩年代都有 但呢班電莖師要人認同佢地專業 唔係玩

d asso 仔係咁on9

HKCC的舊生入一入來，想問下cs course同pe的問題

Rng 變化多到

C朗 美斯飲啖水都高過你月薪呀
但有幾多個c朗美斯呀屌你老母

咁想榮耀玩王者榮耀啦

話就話電競，其實好多唔係top既，最後都會以streamer donate作為收入。比賽只係打fanbase返嚟。

電競乞唔乞食就睇下你有冇受眾姐，大陸個堆以收入計好癡線，因為fanbase太大，淨分紅都百萬、千萬起跳。

有sponsor咪得

香港踢波果班都死啦
仲講電競

但英甲球員年薪都高過你

不務正業
打機就打機啦 電競

喺香港搵到錢嗰d utber又幾多個真係打機高手

電莖損手呀
係叻既諗下點用自己sell到sponsor返黎 而唔係要大眾接濟支持
搵唔到錢既就係廢青 努力讀書搵野做啦

其實呢個世界最穩陣就梗係打工 但穩陣既同時代表你放棄得到更好

風險永遠同回報成正比

創業係人都知有機會蝕幾十萬 幾百萬 但都有機會賺幾十萬幾百萬
電莖一樣 你有機會冇收入做廢柴 但你一樣有機會做到幾皮野一個月

香港個風氣最大問題係唔教人評估風險 淨係教人迴避風險
做生意會蝕 投資會蝕 買股會蝕 搞電莖會窮就叫人咪做

王者農藥

明顯唔知道隻遊戲係咩黎就搭嘴

咪係
香港地踢波最勁都係返大陸打支超 （肥積 吳偉超）
再上一層去歐洲次一級聯賽 >四大聯賽>皇巴拜>美斯c 朗 已經夾左n 咁多人係度

香港地踢波最多都係諗自己可以港超打足

電競班友下下都當自己係下一個faker

蝗者榮耀

咁你可唔可以舉一d 專業既例子

電子遊戲淘汰得太快
之前overwatch都有電競隊,一陣間過氣就玩完,冇市場之前投入既時間浪費哂

巴打邊到做 做緊咩project

電競有得做
但一撚定唔係電競選手lor

表演賽都當亞運金牌

無
正如LOL 班傻鳩而家乜都做唔到咁

大把人將興趣變成職業仲有穩定人工出啦傻鳩
我係其中一個 仲可以去唔同國家度做嘢

獎金太少喇

電莖

可惜香港整game唔掂
唔係既整game仲有出路,而且又專業好多

即係要儲fan做KOL

生活艱難，屋企人屌不無道理，屋企大把錢唔洗養家咩

打機逃避現實就認啦 講到咁專業 你五年後仲靠緊全職打機搵到食 我就真係服你啦

打機打到做亞洲冠軍
你做畀我睇吖
老屎忽其實明唔明乜野叫榮耀
無論邊一行做到No.1出名就已經有一份榮耀
成日話行行出狀元點點點，為自己鍾意做嘅事出盡全力，原來只係鳩up
華人賤種

將榮耀當搵食工具而非一項人生成就，華人思維都幾特別

第日如果溝到女 去人地屋企食飯
人地老豆老母問你做盛行
你答：全職電競選手
雞翼尖都冇得你食

日本好多人都係業餘玩到上世界級，某D項目商業價值唔夠揾唔到食係現實。

無話要放棄興趣同榮耀。但明明個項目養唔起自己，但個態度又好似全世界欠左佢，日日問人點解韓國台灣得，香港唔得係on9

抽牌遊戲亞洲冠軍
個金牌仲要係比佢打下飛機 唔准計入其他運動金牌榜

表演賽砟老友
人地2018世界冠軍個台仔表示對個無獎金唔計獎牌榜既比賽無興趣

/r/gatekeeping

比我係個女老豆即時比條電線佢電莖表現嚟睇

蓋ching 因住比#3 條asso 仔鬧你做廢柴

係香港人先特別孤寒即......
呢度連人地收錢賣廣告都要批評

打機都好威

成個post酸到

唔怪得香港電競搞左幾年都仲係咁

亞運冠軍
Who cares

打機冠軍唔榮耀
咁朗誦冠軍又好榮耀咩
首詩又唔係自己作
朗誦完亦唔代表理解
唔明點解d家長咁中意叫小朋友去朗誦

其實同感。
本身mtg local比賽都好成熟，但呢類game點都唔會叫電競囉。
一句到尾，暴雪同拳頭玩晒

笑能死

用電話玩就叫電莖 咁用電話鋤dee都叫電莖啦 on9

冠軍唔係拎到好多錢咩 點解唔覺榮耀

無錢咪唔榮耀

賺到錢咪羨慕囉，賺唔到錢仲輸埋時間同健咪on9仔囉

有啲玩同類型既game
例如Seagull tf2>overwatch
但係唔知點解有期台灣有幾個係由跑跑卡丁車去打lol
有啲做教練

你都係隻連登仔

爐石都要練咁撚耐，練乜鳩呀佢

示範賽無獎金

韓國更加無得免兵役

練右手抽牌

除非贏到幾百萬獎金 否則都係睇唔起佢
錢係華人覺得成功既指標 完

其實電競咪就係好似踢波同其他運動競技咁，商業化唔到就食屎，香港不嬲出名運動對經濟無貢獻ga啦，不過電競新興就更嚴重咁解

根本 “電競” 呢兩個字就係害死d 後生仔
只係比商家佬搵錢用

老老實實讀返個學位
有返 1－2 年專門技術工作經驗
之後再玩都唔遲

安全網都冇學乜人 一日8個鐘 “電競”

其實打到亞洲第一真係好撚勁
呢到幾多連登仔全班第一都未撚考過啦

人地高材生黎

HKCC的舊生入一入來，想問下cs course同pe的問題

大部分運動嘅練習都係會攰
係得電莖先會用 悶黎形容

唔駛幾百萬

一個月兩萬都冇就唔值

姐係全世界得16個人有人工

所以朗誦咪中小學雞既玩意囉
用黎呃細路

每日練8-9個鐘，毒都唔講，諗起覺得打到眼痛

運氣game 都叫電競
整個電話版賭場game 全部競技性都多過呢隻on9 game

一年四季個季後賽要你夠積分先打得

最新個季獎金表 (美金)

[img]

點解咁多dislike?

一將功成萬骨枯

有冇聽過大富翁世界賽？

上年

香港= 垃圾， 外國= 天才

爐石定lol既達人，邊個收入高d？

嘩。。。。
我好酸
100蚊呀

爐石算唔算電莖真係一個好問題

不過都有樣好，輸都係輸自己唔洗左瀨右瀨

都痴線
日日打十個鐘 真係攰過返工

電競係好,但爐石太垃圾

鋤大Dee都用腦過佢

個人覺得電競最大問題，係你花咁多時間去練一隻game, 但隻game總有被淘汰嘅一日，咁你花嘅時間就白費咗。

爐石都計咁打麻雀都計啦

香港就係咁，好多野都要加前設先會覺得佢係好。

例如「佢叻→搵唔到食→唔好」，但其實作為自己屋企人，即使佢只係o係小學派工作紙派得最快都要欣賞下

小心D講野 班小學雞又會問你
人地幾百萬人工 係你提子先咁講

賴對手太好運

其實係外國真係有用 無人機 機械人背後需要大量鍵盤戰士 一世界大戰就會徵召呢d人入伍 大部分香港人只會睇眼前利益 人地係培育係幾十年後嘅鍵盤戰士

咪傻
香港做運動員
你無出去囉過牌
你都無機會做教練啦
咪一樣大部份運動員操到損手爛腳 又無牌
死死氣打份牛工
唔通份cv寫前港隊代表會加分呀？

係囉，政治又話發展電競囉，咁咪開間電競學院訓練電競學院一路cap水，一路訓練真係精英果1%既選手。

就好似睇棋魂做圍棋院生咁，如果連院生都考唔到既，咁就唔好再發電競夢，就算入到去做院生，差少少都要俾人淘汰。總之就只係要最精英既選手，透過一重重既選拔去淘汰實力唔夠既人，點醒佢地既電競夢。俾佢地知道，唔係你鍾意打機，努力D就可以做職業選手

所以要全職,唔係真係無時間打天梯排名.

如果個post係講faker
仲會唔會有咁多人反電莖？

幾時開始接受晒世界上所有新事物先係年青人?
所有新嘢都要盲撐先啱?

因為blizzard 肯比錢攪比賽

想問幾時有博雅鬥地主電莖比賽
我都想向電莖師夢想進發

因為直播賺得仲多錢
好似XQC 打比賽講幾句又比人bam 不如開直播賺錢

外國黎講OW仲好多人玩

打份牛工都叫有氣有力
電競完班友,睇下條友又瘦又殘咁款,行兩步都冇氣啦,又冇學識,文識做唔到
牛工又做唔到,乞食

我意思唔好講到做運動員就好有保障
港台整過大把節目講運動員退役生活
都唔係個個可以過得開心
有d人仲要奧運銀牌銅牌都有
根本香港就係有錢就做乜都岩
又唔見你地屌柒個toyz
見人窮就踩人為樂 見人有錢就dup低望自己春袋

緊係答現役港隊運動員

仲有運動員生涯既勞損係跟成世
佢地咪又係靠「榮耀」兩隻字帶過
根本做運動員同電莖都一樣
同賭博無分別

電你老母競咩，打機就打機 唔好美化自己做啲on9野得唔得

本身拎亞洲冠軍係一件好正面好鼓舞嘅事，但只要一涉及搵唔到食冇錢將來變數大港柒就會即刻搖身一變haters
好心唔好成日將行行出狀元呢句掛係嘴邊啦，好撚樣酸呀
口腔期圈養生物

唔好話隻game 淘汰，爐石季季都轉meta，唔適應已經玩完。

岩岩出果時既神人，好多已經無聲無氣。

考個牌有幾難呀，啲家長最鍾意請呢啲教練，羽毛球/游水最多，教一粒鍾幾舊水㗎。

你想真係靠打機搵錢而唔係直播
就真係要keep住係一線水平
呢樣仲難過直播搵錢 但係真係追尋自己夢想囉

而且係羽毛球游水呢d, 至少可見將來，唔會話成個運動摺埋咗，咁我半生人訓練番嚟嘅技術先叫有用武之地。但我死練爛練一隻game, 隻game幾好玩都好，都總有熱潮退卻嘅一日，咁我苦練番嚟嘅野就完全無用，我要花時間由零開始去練過另一隻game.成件事好無安全感。

好似shroud咁 csgo 起朵
然後靠玩其他fps game 做streamer 不知幾好搵
電競比賽賺人氣 然後代言 直播 搞宣傳搵錢
賣埋merch

其實職業選手都未必打到幾年
怕自己俾人淘汰多過隻game無人玩好過

唔會 簡單而言 電競選手peak既階段短 你玩一隻game好大機會隻game未收皮你已經唔夠新人勁
但因為不同種類遊戲其實fundamental 既競技要素差異唔大 當你退役後 你可以用過往既經驗成為比普通人勁既選手

電競你話Lol,Dota2,R6,Cs都叫專業少少
係老味爐石根本就講運
有腦走去捉圍棋玩poker好撚過
起碼人地獎金無暴雪咁孤寒又無咁講運

垃撚圾如dyrus 都呃左咁多年飯食啦
早就賺多過你打成世份牛工
呢行講到尾咪娛樂性質
你打唔到最top技術/game無人玩
咁咪靠你名氣撐住轉game
打出名堂=搵到錢
至於玩咩game 咪同你玩冰壺定踢波一樣
少人玩既競爭細少人睇 多人玩既競爭大收獲大
仲有d人問返第時點轉工
人地賺到第一水錢 就靠個名投資搵錢
再者調返轉 再搵工都係搵返電競呢行架啦

獎牌呀
考牌

Dyrus頭兩年都唔算好差
因為NA，EU都無咩人識打top個個都咁垃圾

要睇電競選手同遊戲既關係可以睇下lol dota 同王者榮耀既關係
睇下同一類型但係難度不同既遊戲
如何解決滿足該類遊戲選手既退役就業同晉升

爐石轉meta有幾難跟，又唔關技術事
只不過rng 成份越黎越重
比賽根本睇邊個夠運
年年blizcon 唔同人入去你就知咩事

個post酸到
我偶像fucker哥哥年薪幾千萬架

如果電競唔係打機
將打機成份抽走之後電競仲剩低乜嘢？

Card Game都電競又over少少，咁遊戲王做左電競先軀啦

咪臭係 職業運動員/娱樂事業大多數都係咁架啦
睇唔起電競同睇唔起職業運動員冇分别
要包生仔既咪唔好入呢行
入得呢行就係食青春飯 比你轉到型做kol/直播/教練係bonus

一般傳統運動由古至都有
爐石可以玩幾耐？
對人類社會有咩貢獻？
遊戲製作人稍為改一啲規則就唔同晒，正常運動會咁㗎咩？
再話打機係運動既真係on9

幾時到買大細game都要加入電競項目

電競咪係打機囉

根本就弱智行為
咁咁都係亞運比賽項目？
會唔會太膠

其實嗰啲唔係電競師，係藝人
達哥搵到錢嘅原因唔係因為打機叻，係因為佢講嘢好笑

亞運借電莖make noise姐
贏左唔計獎牌榜 金牌冇得免韓國軍役 香港果80萬亦都唔會分一毫子比電莖金牌

講到尾都係錢，搵得個雞粹咁多當然冇人理，打機打到年薪過百萬千萬你老豆老母一定會支持架啦

可唔可以搵次支持下自己友
明明人地都叫努力過攞到獎
又要踩
有邊幾嗰打機真喺攞到獎呀

咪又係玩快攻

咁大個人
起碼養得起自己
唔好變成屋企/社會既負擔係最低要求

然後你鐘意追咩夢其實都無所謂

連登仔講到呢d就變廢佬
成日笑班廢佬唔識變通
自己咪又係廢佬

幾時會搞遊戲王做亞運項目？

睇翻上面留言
哇 陣老屎忽 廢老除出哂黎
仲以為係上錯discuss

踢波無左個波仲剩低乜野

咁呢條友而家搵緊幾錢呀

放心, 遲d有mtg作者新game arifact
有valve係背後搞電競

因為打機就係娛樂
真係靠技術追到夢想既人係少之又少
當中搵可以keep得到既就更加難
強如faker都係玩左5年就開始收收地皮

放心, 遲d有mtg作者新game artifact
有valve係背後搞電競

香港人連普通運動員都話垃圾啦 何況電競

幾時有扑野賽

我認同電莖係追緊夢
會尊重佢地嘅付出
但搵唔到錢係事實來啵？有乜好撐

個世界就係同你講錢
你唔受呢套冇問題
頂多過幾年出來乞食啫

唔好講錢呀
佢地會話你係停留係口腔期

大學真係有運動員計劃比班港隊入學

電莖班人全部都中學生大學生
當然冇搵食艱難呢個概念
不過部份回覆又真係講到個獎一文不值
難免佢地起鋼

咁你又幾時見班專業人士咁得閒會傷呢種post留言笑9人

事實個金牌真係一文不值喎😂

Poly 校隊好似全部都係港隊

專業人士覺得你on9咪講都廢事，等於佢地無咩野都唔會討論道友，古惑仔同庇護工場人士

得csgo先可以稱為電競

AOC

蓋ching玩開aoc2？

Battlefield 1, Cod of duty WWII

爐石依啲要課金既game 擺上奧運真係肉酸到

白日夢果班真係勁

你有deer chan咁正咪唔駛休囉

連登仔教人做人
個個聽你地講，香港就永遠唔會有有成就既人

問過rainbow six未？

又黎廢老post

Rainbow six搵個似樣既tournaments都冇
難以跟csgo比較

仲有，做人唔係下下都講錢

吹到mtg 就無運氣成份，中地降即輸添呀
爐石起碼有得ban deck，mtg格食格matchup起碼輸七成

支那保險雞年賺百萬
你做咗鴨未？

而家人地要你連登仔埋單咩
人地搵幾多都要你理

日本人都有電競隊只係唔出名

因為賭博成分就唔重視就唔會通街都係拍指機店啦

佢地只遊戲發展史同文化比較唔同老一代比較鍾意單機game/小型連線game, 新一代鍾意電話game

其實唔係好明 老實講電競冇咩問題 但點解硬係要痴埋奧運 明明一直都有好多大型電競比賽

痴撚線咁都可以打稻草人，你係咪現實受左太多挫折要上網發洩

搵得多嗰啲係明星化嘅電莖人，佢哋咪又係靠出活動直播贊助賺錢，靠嘅係人氣，電莖根本就係造星產業咋嘛

不如象棋鬥獸棋飛行棋都歸類做競技運動啦

不如又掉返轉頭諗
其實運動員都係一種搵唔到錢既行業
佢巔峰既時候短，好多時候十幾歲叫有成績但二十中就已經退下黎
運動員一樣搵錢唔多，以香港為例 有幾多運動員可以靠運動搵到錢？

結論姐係運動比賽都係一班人玩泥沙？
我唔識欣賞，但唔好輕易抹殺人地既努力

好多人知運動員好難搵食，所以好少人踢下波就話要全職踢波

但家下好多細路打下機就話要全職做streamer打電莖
你運動斷估唔會贏兩場學界就輟學掛？
再講電莖唔係淨係要打得叻，要搵錢仲要識娛樂人，同做獨立藝人冇分別

咁起碼你接受呢樣野先
至於啲𡃁仔點諗同呢件事既本質係無掛勾嫁嘛

offtopic就係
其實運動員咪1樣要識娛樂人，只係方法唔同
香港出名小小既歐凱旋
踢波出名既美斯，c朗
呢啲都賣樣嫁

樣衰既真係做邊行都死

家下又冇人唔比你睇
仲好多觀眾添，點唔接受法
定你認為要盲目支持一個人去追無意思嘅野先叫接受？
支持樓下公園班細路踢全職足球先叫接受足球？

腥港以興趣為工作？不了
做一世奴隸算
諗起颱風後追車返工都興奮

手

以前有個同事前港隊射擊選手，英文都唔識多隻但係大學畢業

工作係打機 你醜唔醜啊 好唔好意思同人講啊

你舉既例好少少得唔得
你講到三個都好似垃圾咁

爐石玩到當電競。不如鋤大Dee，UNO，Com綿胎，都一齊作電競項目。

包剪揼啦

練爐石，不如練鋤D好過

爐石都得
昆特牌都得啦

頂級...你不如話用李超人呢D頂級富豪既身家黎同普通人比

爐石ban 完deck
一樣大把rng

格食格的話，輸99%

有乜野唔傻商人揾錢既工具

成班on9仔都唔用腦分析下
冇錢賺既野會生存喺香港？真係為咗搏你讀佢嗰科？
你試下賺唔到錢有邊個會去做律師醫生

醒下啦！反乜春，有咪有囉！人地做到咪支持人做，做大咗可以繼續，玩咩game可以轉型；市場冇咗唔需要，佢地本來都讀唔到書，做嗰啲工咪一樣，甚至可以做電競幕後。都唔知個個喺度嘈乜

有啲比賽係5v5係台上面拎著手機玩，真係幾好笑

所以ninja成日都喺直播話：打機打唔到一世，記住好似我咁讀個好科遲啲搵份好工做

香港地,你話你專業人士試下去搞電競搵錢都話 做選手真係食撚得屎,至少本身有一技傍身去試先講得上追夢,乜撚野技能同本事都無,只想發夢靠打機做職業既,根本係懶到出汁既戇鳩用打機係夢想黎做逃避藉口

美斯 斯朗都有人反

除咗cs go冇遊戲有資格做電莖

會考放榜了，上自特首，下至高官，一起為失敗者「打氣」。
會考放榜日的名人「打氣」的語錄充斥着中國式濫調：「勝不驕，敗不餒」，佔「打氣金句」的百分之九十二，高踞冠軍；「一次會考分數不代表一生成就」，點擊率百分之八十九，榮為亞軍。「求學不是求分數」、「從哪裏跌倒，在哪裏爬起來」等連連叫人打呵欠的名人雋語，從六十年代小朋友畫報的老師談心事信箱開始，一百年不變──即使「打氣」，成功人士們可不可以沒那麼沉悶，展現一點點想像力？
例如──
「在人生之中，失敗是不免的，越成功的人，越會嚐過失敗的苦楚。例如大導演史提芬史匹堡，你們記得他的《舒特拉的名單》、《雷霆救兵》、《ET》嗎？但是這都是大師的大學畢業一級榮譽論文，碩士的得獎論文，以及榮獲諾貝爾獎的博士後論文，在電影的小學畢業試、中三淘汰試和中學會考之中，各位小朋友，史匹堡都是不及格的，《紫色》（Purple），是史匹堡第一部企圖脫離商業娛樂路線改行文藝深度的誠意之作，刻劃美國黑人的情感，結果被罵得狗血淋頭。《太陽帝國》（EmpireoftheSun），以半殖民地上海租界的一個英國小孩的童年回憶為主題，史匹堡想玩一點點大場面，換來的是影評人一通無情的嘲笑，票房仆街。

史匹堡不服氣，再拍了一部《斷鎖怒潮》（Amistad），講黑奴反抗奴隸主，想報《紫色》失敗之仇，就像他會考不及格之後想Repeat一樣，而且找到英國性格巨星安東尼鶴健士來客串，結果呢？票房和口碑，也一樣黃掉了。
史匹堡在南加州大學讀電影，也沒有畢業，因為他有閱讀障礙症。今天，老師想說的是，一個偉人，必須有早年的一點點敗績來烘托他日後的成功，就像太陽需要月亮來烘托，不經歷過黑夜的悽惶，我們就無從欣賞朝霞的艷光。如果你們會考失敗了，那麼恭喜你，但願將來你們有一天當了億萬富豪，回到母校來出席名人演講，三十年後，你對這座禮堂的學生說：當年，我站在這座禮堂裏領取會考成績單，我記得，我只有三科E，就是美術、音樂、宗教。」
面對滿座爭相點頭的會考失敗者，你充滿關愛地凝視着他們的臉孔，在心中加一句：「然而，在你們中間，百分之九十九點九，只是一批懶散而平庸的打機和追星笨蛋，你們不是史提芬史匹堡。」

一般人睇唔起電莖>電莖撚睇唔起爐石>爐石撚都睇唔起爐石

係電競界發展無問題 人各有志
但屌你老母爐石
小朋友落樓梯都得啦

玩卡牌用腦不如做職業棋士仲用腦

沒有錢途在香港是沒有用的

如果If2有電競

有市場就有得發展
最多話香港冇市場
如果真係有心做全職電競
一早就要去外國去中國發展啦
留係香港冇市場冇人氣冇支持
香港人出到名搵到食既全部都係出去發展完先回流

Programming language 識字都無用

運動員個pool夠大，而且有穩定收入

想榮耀玩王者榮耀

呢堆人歸納做運動員完全係侮辱緊運動員

你如果打機可以打到
每個月穩定有幾皮嘢出糧

自然無人會反對你

問題係 隻game唔hit 你就收皮
打機對社會貢獻 零

因為香港好多嘢都風險太高
21世紀唔係有龐大家底嘅，基本上你評估完就係唔適宜做
除非你發明產品係有市場同呃到fundings

正面

玩遊戲王贏左張冠軍卡都可以賣番十幾廿萬 好玩唔玩走去玩爐石真係

其實電莖既野咪同演員明星一樣 你靠一套劇 一首歌(一隻GAME) 紅左之後 有FANS 你就出下活動 做下代言 玩下直播 開始賺FANS錢架啦
有幾多個明星 演員係可以套套劇/歌都紅 或者紅足十幾廿年 佢地咪又係有過氣既時候 又唔見有人嘈明星歌手係廢柴職業

呢D職業其實係靠紅果期賺未來幾年甚至幾十年既錢 你下下用普通工 果一套持久穩定收入黎計 就計錯數啦

其實我就會覺得 如果你出身唔好 又唔係做咩高收入工就應該去搏下仲好
問心呢班電莖仔 都唔係咩有家底/高學歷架啦
與其做個濕鳩文員 送貨 售貨員 每月攞果皮幾兩皮人工過世 不過盡地一鋪搏下仲好啦
你哂極最多哂2-3年 2-3年都唔掂就放棄出返黎打工架啦

去到頂級的確要具備整弓知識，唔係要整一把出嚟，而係了解自己上場用嘅工具係好基本

相反，整弓嘅師傅除咗知識，都要知射手點用嚟射，改良同加強材質，兩者物不可分，唔同嘅係經驗同技術

同球拍同理

Mtg 本身就係課金先軀。。。

首先亞運應該加入啤牌比賽先啦

如果你咁講係岩既
咁打機既一樣會知個遊戲系統點運算

了解果樣野 同 識整果樣野係兩回事wo
作為一個運動員 我了解咩質地既球拍有乜特點 了解唔同球拍點運用已經足夠 學埋整球拍就over左啦
同理 打機都係 你需要既係了解一隻game 咁已經足夠啦 點解去學埋製作一隻game? 我唔信打LOL冠軍果堆識it 識整隻對戰game出黎呀

但搏衰咗嘅後果風險好大
無嘢墊底

真 同職業踢波班友一樣都係無出色
以為自己係美欺丙朗搵咁多咩 仲低人工過PC仔

都預左一講電競
連登就會一致圍屌
如果jake yip係香港發展應該而家被老母迫左去讀書入左u
準備好做連登仔崇拜既醫生律師
抵香港開台電競全部搞唔起

見到你班廢青真係得啖笑

Exactly
有料既係應該去寫game

講講吓想玩返添

所有運動比賽咪又係為左cap水 sell運動野 有邊樣娛樂野同商人冇關

cs興左20年

認真答, 轉streamer/評述/出下啲game show做生招牌

你話打飛機係身心運動都可以理解， 玩online game 叫運動真係不了。 用vr睇AV可能個運動量重大

野球拳大獎賽

MTG洗閪混電競咩
一早就有職業賽同pro player啦
今年剛剛先有第一個香港人入到名人堂
係同日本唯二有人入名人堂既亞洲國家

每日搵100k 想做電競
廢青sor

香港真係出過大富翁世界賽冠軍架
之後仲出咗書架

係呀 電莖好有前途
最好書都哈好讀 早啲入行
少班垃圾出黎爭飯食

我都鍾意打牌鋤D,不過如果呢啲係運動我會抗議

而家打機streaming 收入先最穩定
不過喺香港就冇可能 蝗文化加上廣東話市場限制

DONATED TriHard ADBLOCK ON TriHard STOLEN LAPTOP TriHard NEIGHBORS WIFI TriHard FREE ENTERTAINMENT TriHard

我講下佢搵唔到錢呢個事實啫
就算我真係做鴨做雞做電莖
電莖都依然係搵唔到錢

On9仔

講事實比你知都唔得？
佢地可能屋企本身大把 幾代都唔憂米添
但電莖搵唔到錢呢件事 幾時先肯認？
我似理緊你 多過理佢

打機等於運動真心膠

作為一個咩嘅運動員？學埋點整真係唔出奇，學要“到位”

LOL 冠軍果堆 佢自己/佢assistant 要睇個program 點寫，分析時間/接技等

also，識片面知識唔等於 真實整到隻game，有大量problem solving要靠經驗同guiding

宜家講緊“唔識整弓箭” ，掉翻轉，個用字冇話完全識整一把，片面，大概識整已經可以

頂級？唔識睇字呀？

打機嘅就唔好成日ff自己係世界高手啦好心，笑lun 死人咩

😄由得佢地啦 社會係需要一班人墊底

有冇發覺宜家的00後成日以為自己打機=電競高手？
成日以為自己打機靠天才，以為唔洗分析game 唔洗計數？

明明講緊頂級世界高手，明明post 主個段新聞都係講緊top 1% ，世界頂級，癡lun線，講講下講到 打機嘅就係世界高手，嘩屌.jpg

樓上係話「與其做個濕鳩文員 送貨 售貨員，先盡地一鋪」
中學未畢業做唔到文員，但唔識字都可以送貨嘅
樓上係認為既然知自己讀唔成書，又鐘意打機，用兩三年博下冇所謂
因為格硬讀到中六又係去送貨，中三去博三年衰咗，都係去送貨，冇分別

LOL 冠軍果堆 佢自己/佢assistant 要睇個program 點寫，分析時間/接技等

隻GAME既program外人會接觸到
呢D應該機密野黎架WO 比你攞到program既話直頭可以整私服 抄做隻新GAME

「如果你出身唔好 又唔係做咩高收入工就應該去搏下仲好」

其實我係講緊中學讀完書 做緊D垃圾工果D

頂級先得千萬年薪
普通專科醫生一星期都一百萬

去到廿歲太老啦，反應已經開始遲頓，廿歲先練就收硬皮

你地仲記唔記得當年無HKA個陣仲有咩CGA 既香港隊 定咩次級香港聯賽
依家班人咪又係出黎做野
搵得好多根本得極少數人
你有料 做到最TOP個班當然去馬
無料真係唔好哂時間

其實係,愈多唔同職業,香港就愈著數

但有新既出現
香港人又要屌人發夢
有又要屌 冇又要屌

根本d反電莖既都唔明娛樂業係點運作

下下用月薪工果個標準黎諗電莖 覺得隻game執左就會冇工開失業

照咁諗既話 做演員做主持果d都失業啦 套劇拍完冇工開 個活動主持完冇工開
人地識接下個job架嘛 隻game執左咪轉game囉 打唔到比賽咪轉行做主播囉 運動員退役都做教練做演員啦

驚失業不如驚紅唔起冇人睇好過啦

時時話香港出路少 返工又話ot被剝削 創業又話壟斷租貴 自僱做電莖又話發夢紅唔起
條條路都有優點缺點架啦 你下下睇缺點 條條都係絕路啦

比你攞到program既話直頭可以整私服 抄做隻新GAME

版權
可能你所在嘅中國冇

麻煩唔好轉移重點
版權容唔容許係一回事
program對遊戲商既重要性係第二回事

係咪版權唔容許 遊戲商就會坐定粒綠 隨便放個遊戲program出黎比人睇 唔做任何保密?

如果唔係既話「自己/佢assistant 要睇個program 點寫」你呢個point已經柒撚左

唔該唔好轉移重點，你話“呢D應該機密野黎架WO 比你攞到program既話直頭可以整私服 抄做隻新GAME”

咪答你有版權lor 專利知唔知係咩呀？ 的所謂“機密野”都會upload 上去，咁係咪代表個個都抄得呀？公開呀專利係，同時受法律保障

識諗嘅人點會用咁多時間打機

同埋打把programmer分析 破解部分code，唔係 遊戲商俾/唔俾
保密咪account ，server咪保密lor，時間反應，判定範圍個的保密做乜？同埋有得計

唔明點柒？可能你要死駁啦 重話唔好轉移重點，重點係咩呀？“唔識整弓箭係咪唔識射箭?” 你為駁而駁可以去到幾盡？

Ok 你要扮傻仔轉移重點 我就講到清楚等你冇位走

開頭係你話電莖手要睇programme點寫黎分析時間接技

我回覆「隻GAME既program外人會接觸到？」
下面講既可以抄game係說明緊programme對遊戲商既重要性 用黎支持我提出「外人唔應該接觸到」呢個point

而家又變左討論緊版權？不如你答左我係咪阿豬阿狗都攞到隻game 既programme先啦

專利係破解左你都唔可以用呀 top player 個team 人破解左自己人睇同分析咁解，目的係俾自己更了解個遊戲，例如邊的技可以reset aa，cast 技時間，戰術模擬器，都有機會令（破解）原版嘅code做/計/分析，但全部自己團隊睇，非公開，唔係做法律上定義嘅“商業行為”，